<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Drafts on title</title>
    <link>http://localhost:44311/draft/</link>
    <description>Recent content in Drafts on title</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:44311/draft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>furture of NZ</title>
      <link>http://localhost:44311/draft/furthur-of-nz/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:44311/draft/furthur-of-nz/</guid>
      <description>date　:2024 Feb 12&#xA;开坑开坑&#xA;现在想想自从来纽西兰就没写过任何东西。前几天回忆起二十来岁这几年几乎都是好景不长，刚爬到山顶没多久就跌落谷底。 这实在是太过于消磨激情了，曾经神采奕奕的双眼变得黯淡无光，曾几何时义愤填膺踌躇满志变成现在的波澜不惊。 当意识到曾经本就不多的美好回忆都是建立在痛苦上的海市蜃楼和棉花糖一样的时候，很难对自己的过去有什么认同感，更忧伤的事情是脱离过去期待未来。不过这些牢骚放到别的篇里面。&#xA;这篇把之前想过的坑都挖一遍（能不能填完就另说了） 行文和找资料方面可能会受最近写论文的影响，draft部分把有的没的都记录下来，之后再总结个精炼的版本。&#xA;副标题 近代民族主义 从拿破仑时代开始，新兴的以民族主义国家在战争时期的动员与和平时期的发展中都展现出了强大力量，当然也有滑向极端的风险。非民族主义国家比如南斯拉夫，沙俄，奥匈帝国纷纷解体。 本节主要搜罗整理历史中民族主义的由来以及在一些重要节点的作用。现在能想到的几个有二战的德国日本和中华民国，美利坚的民族认同感形成过程 纽西兰在我看来距离国家认同感还差得很远，民族主义在当今的小国发展中有多大分量。 澳洲的近代转变 澳洲曾经是英联邦中的急先锋，国旗上的那几个星星也代表了这个国家曾经是多么的引以为傲。但是冷战时期他们貌似调整了自我定位，之后整理一波澳洲的发家史。 澳洲是纽西兰在这个世界上唯一的邻居，而纽西兰到今天为止在自我认知这方面还在乐此不疲地闲扯蛋 亚洲四小龙的崛起 小国在二战之后想要在全球供应链上占据自己的一席之地还是相当困难，整理一波这四个地方是怎么从穷得叮当响到现在至少混得还可以。 小国的政治 小国没啥容错性，尤其是出生点在一些四战之地，二战前波兰走错一步就把自己玩进去了，以色列，南韩，台湾，都坐在煤气罐上，他们非常需要政治人才甚至政治天才。在我看来所有领域最难研究的就是人性，最稀缺的人才就是政治人才。需要一定历史积累的政党，需要一定的人口基数。 这一节我找找那些在关键的历史路口小国是怎么做出决策的，又导致了什么结果。 要是投胎到北欧或者纽西兰这种出生点还算幸运， 但这又是纽西兰的不幸，这个太年轻幼稚了&#xA;政党，民族性格与国家走向（或许还有更多） 不是都说毛熊在斯拉夫人的外皮下是鞑靼人的血统吗？这节其实主要想的是中国大陆以后何去何从，当年苏联穿着共产主义的小背心大炼钢铁，同时穿着毛熊民族性的皮大衣四处搞扩张。同样的，中国大陆一边炼钢一边走元明清的极权和斗争。民族性格这种东西我没法分析纽西兰，这国家连个像样的民族文化都没有。这节单纯是吐槽，中国会何去何从。 这部分坑随时有被我丢掉的可能 纽西兰从哪来，到哪去 将真我感觉纽西兰还要种好一会的地，上百年也说不定，傻乐傻乐的是一种幸福，有时候活在童话里也不是什么好事。靠天吃饭的农业，水半球中心的地理位置，没有历史，没有民族认同感，没有政治积累，白左那放弃大脑用心治理的毛病倒是没少学。 这一节我打算找找几个作参照的国家历史和纽西兰本地历史对比一下。瑞典， 现实感与一厢情愿 随便吐槽的一节，国家层面拿捏不住，一不留神就落入了计划经济和市场经济的深坑中。还是从个人角度总结一下个人经验，理想是要有的，现实感也是要有的，有原则的同时也要务实。同样是做人生规划， 目前没想好怎么下手，硬去堆例子感觉不可取。 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
